[{"id":0,"article":"Das Schokoladenmuseum in Köln erzählt die Geschichte des beliebten Süßspeises. Seit 1993 gibt es dieses Museum, das sich auf die Geschichte der Schokolade konzentriert. Die Ausstellung umfasst mehr als 500 Quadratmeter und bietet eine Fülle an interessanten Informationen. Besucher können unter anderem die Herstellung von Schokolade hautnah miterleben, verschiedene Arten von Schokoladen probieren und vieles mehr.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Schokoladenmuseum in Köln eröffnet?","answers":["1992","1993","1995"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Quadratmeter umfasst die Ausstellung im Schokoladenmuseum?","answers":["200","500","1000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was können Besucher im Schokoladenmuseum unter anderem tun?","answers":["Schokolade essen","Schokolade herstellen","Schokolade probieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Kaffee-Genießer-Gemeinschaft ist eine internationale Gruppe von Freunden, die sich auf ihre gemeinsame Liebe zum Kaffee einigen. Jedes Jahr organisieren sie ein großes Treffen in Wien, wo sie neue Rezepte und Techniken austauschen. Eine der interessantesten Fakten über Kaffee ist, dass er bis zu 100 verschiedene Aromastoffe enthält.","questions":[{"question":"Wo findet das Treffen der Kaffee-Genießer-Gemeinschaft jährlich statt?","answers":["Berlin","Wien","Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Aromastoffe enthält Kaffee?","answers":["20","50","100"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was organisieren die Mitglieder der Kaffee-Genießer-Gemeinschaft jährlich?","answers":["Ein großes Konzert in Wien","Ein großes Treffen in Wien","Ein großes Fest in Berlin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die beliebteste Speise in Deutschland ist das Bratwurst-Fleisch, das meistens aus Schweinefleisch hergestellt wird und traditionell bei Bierfesten genossen wird. Das Gericht stammt aus Bayern und wird seit Jahrhunderten zubereitet. Die Schokoladenproduktion in Deutschland ist enorm hoch, weshalb die meisten Deutschen täglich ein Stück Schokolade essen können.","questions":[{"question":"Woher stammt die Bratwurst?","answers":["Österreich","Bayern","Schweiz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist die Schokoladenproduktion in Deutschland bekannt?","answers":["Sie ist sehr niedrig","Sie ist enorm hoch","Sie ist mittelmäßig"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher stammt traditionell das Bratwurst-Fleisch?","answers":["Norddeutschland","Bayern","Österreich"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die traditionelle japanische Küche verwendet sehr viele verschiedenen Zutaten, darunter auch die Kombination von Fisch und Gemüse. Eine interessante Tatsache ist, dass die Japaner den Anbau von Reis als eine der wichtigsten landwirtschaftlichen Aktivitäten betrachten. Rund 13 % des jährlich produzierten Reises wird zum Herstellen von Sushi verwendet. Dieses traditionelle Gericht hat sich inzwischen weltweit verbreitet und ist ein wichtiger Teil japanischer Kultur.","questions":[{"question":"Was betrachten die Japaner als eine der wichtigsten landwirtschaftlichen Aktivitäten?","answers":["Den Anbau von Reis","Die Züchtung von Fisch","Die Produktion von Gemüse"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wieviel Prozent des jährlich produzierten Reises wird zum Herstellen von Sushi verwendet?","answers":["5%","10%","13%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Bereich der japanischen Kultur ist das traditionelle Gericht Sushi ein wichtiger Teil?","answers":["Küche","Geschichte","Kunst"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Verwendung von Trüffeln in der kulinarischen Welt ist ein besonderes Phänomen. Diese exotischen Pilze haben eine außergewöhnliche Schmecknote und werden daher gerne in hochpreisigen Gerichten verwendet. In Frankreich zum Beispiel sind sie ein wichtiger Bestandteil des Hautes-Cuisine-Kochens. Jährlich werden etwa 20 Tonnen Trüffeln in Europa produziert, die meisten davon in Italien.","questions":[{"question":"Wo werden jährlich die meisten Trüffeln in Europa produziert?","answers":["Frankreich","Italien","Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Kochstil sind Trüffeln ein wichtiger Bestandteil?","answers":["Hautes-Cuisine-Kochens","Klassische Küche","Vegane Küche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum werden Trüffeln gerne in hochpreisigen Gerichten verwendet?","answers":["Weil sie billig sind","Weil sie eine außergewöhnliche Schmecknote haben","Weil sie nicht exotisch sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die europäische Union hat entschieden, dass die traditionelle spanische Delikatesse \"Torta de Aceite\" als geschütztes geographisches Angaben registriert werden soll. Die Süßspeise besteht aus einer Mischung von Olivenöl, Zucker und Eiern, die in kleinen Mengen hergestellt wird. Das Rezept stammt aus der Region Aragonien und ist seit Jahrhunderten bekannt. Die einzigartige Zubereitung macht diese Torta zu einem besonderen Produkt.","questions":[{"question":"Woher stammt das Rezept für die Torta de Aceite?","answers":["Aragónien","Katalonien","Andalusien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist einzigartig an der Zubereitung der Torta de Aceite?","answers":["Die Verwendung von Mandeln","Die einzigartige Zubereitung","Der Einsatz von Schokolade"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum soll die Torta de Aceite als geschütztes geographisches Angabe registriert werden?","answers":["Weil sie in kleinen Mengen produziert wird","Weil sie aus der Region Aragonien stammt","Weil sie seit Jahrhunderten bekannt ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Europäische Kommission hat kürzlich eine Studie über die Gesundheit von Kindern durch die Ernährung veröffentlicht. Nach Angaben der Forschenden ist die Verwendung von palmölhaltigen Lebensmitteln für die Gesundheit von Kindern gefährlich. Tatsächlich enthält Palmöl hohe Mengen an gesunden Fettsäuren und kann so die Verdauung beeinflussen. Deshalb rät die Europäische Kommission Eltern, ihre Kinder mit anderen Ölen zu versorgen.","questions":[{"question":"Wem rät die Europäische Kommission, andere Öle zu verwenden?","answers":["Eltern","Forschenden","Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Mengen an Fettsäuren enthält Palmöl?","answers":["niedrigen","hohe","keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beeinflusst Palmöl die Verdauung?","answers":["gar nicht","nicht","so"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Erfindung der Kekse geht auf die Germanen zurück. Im Mittelalter wurden sie aus Gerste oder Weizenmehl hergestellt und als Snack oder bei Festessen serviert. Heute gibt es verschiedene Arten von Keksen, wie zum Beispiel Schokoladenkeks, Nusskeks oder Vollkornkeks. Einige Regionen Deutschlands sind sogar bekannt für ihre speziellen Keksrezepturen, wie zum Beispiel die Berliner Krapfen oder die Münchner Lebkuchen.","questions":[{"question":"Worüber geht die Erfindung der Kekse zurück?","answers":["Germanen","Römern","Griechen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Getreide wurde im Mittelalter verwendet, um Kekse herzustellen?","answers":["Weizenmehl","Gerste","Mais"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür werden heute verschiedene Arten von Keksen serviert?","answers":["Als Snack","Beim Frühstück","Bei Festessen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die traditionellen japanischen Sushi-Rezepte stammen aus dem Mittelalter. Das bekannteste Sushi-Rezept ist das Nigiri-Sushi, bei dem Fisch oder Tofu auf einer Körnchenmischung aus Reis serviert wird. Ein weiteres bekanntes Rezept ist das Maki-Roll, ein gerolltes Blatt aus Nori-Algen umschlossen mit Fisch oder Ei. Beide Gerichte sind heute weltweit beliebt und werden in vielen Restaurants angeboten.","questions":[{"question":"Woher stammen traditionelle japanische Sushi-Rezepte?","answers":["Küchen Europa","Mittelalter","Ägypten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das bekannteste Sushi-Rezept?","answers":["Nigiri-Sushi","Maki-Roll","Sashimi"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Gericht besteht aus einem gerollten Blatt Nori-Algen umschlossen mit Fisch oder Ei?","answers":["Nigiri-Sushi","Maki-Roll","Sushi-Platte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die Kaffee-Kultur in Deutschland ist einzigartig. Pro Kopf verbraucht der Deutsche durchschnittlich 145 Kilogramm Kaffee im Jahr. Die meisten Deutschen bevorzugen den Filterkaffee, gefolgt von Espresso und Franzbrötchen. Immer mehr Menschen entscheiden sich für den sogenannten \"Specialty Coffee\", da er eine Vielzahl an Aromen und Geschmacksnuancen bietet.","questions":[{"question":"Wie viel Kaffee verbraucht der Durchschnittsdeutsche pro Jahr?","answers":["100 Kilogramm","145 Kilogramm","200 Kilogramm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Kaffeesorten ist bei Deutschen am beliebtesten?","answers":["Espresso","Franzbrötchen","Filterkaffee"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worüber entscheiden sich immer mehr Menschen bei Kaffee?","answers":["dem Preis","der Vielzahl an Aromen und Geschmacksnuancen","der Menge an Zucker"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Deutschen verbrauchen jährlich mehr als 20 Milliarden Euro an Obst und Gemüse. Der Hauptkonsum erfolgt im Frühjahr und Sommer, da diese saisonalen Produkte reich an Vitaminen und Mineralien sind. Ein weiterer wichtiger Faktor ist die wachsende Nachfrage nach gesunden Lebensmitteln. Die Deutschen lieben es, neue Rezepte auszuprobieren und innovative Produktionsmethoden kennenzulernen.","questions":[{"question":"Wann erfolgt der Hauptkonsum von Obst und Gemüse in Deutschland?","answers":["Im Frühjahr und Sommer","Im Herbst und Winter","Ganz das Jahr über"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum wächst die Nachfrage nach gesunden Lebensmitteln in Deutschland?","answers":["Wegen des Wachstums der Bevölkerung","Wegen der wachsenden Nachfrage nach gesunden Lebensmitteln","Wegen der sinkenden Preise von Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bevorzugen Deutsche saisonale Produkte?","answers":["Weil sie reich an Vitaminen und Mineralien sind","Weil sie günstiger sind","Weil sie besser schmecken"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Europäische Union hat einen Schutz für geistiges Eigentum geschaffen, um die Rechte von Erfindern und Unternehmen zu schützen. Ein Beispiel dafür ist das Register der Europäischen Union für geographische Angaben auf Lebensmitteln wie zum Beispiel Käse, Bier oder Olivenöl. Dieser Schutz sichert den Namen des Produkts und seine Herkunft.","questions":[{"question":"Wofür wurde das Register der Europäischen Union geschaffen?","answers":["Für die Registrierung von Firmen","Für den Schutz geistigen Eigentums","Für die Kontrolle von Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches sind Beispiele für Produkte, die im Register der Europäischen Union aufgeführt sind?","answers":["Kohl und Kartoffeln","Käse, Bier oder Olivenöl","Brot und Brötchen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sichert das Register der Europäischen Union?","answers":["Die Herkunft von Lebensmitteln","Den Namen des Produkts und seine Herkunft","Die Preisgestaltung von Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die Schokolade wurde erst in der Neuzeit erfunden. Im 18. Jahrhundert entdeckte der Franzose Antoine de Sainte-Claire Deville eine Methode, Kakao zu verarbeiten, um ein weiches und cremiges Produkt zu erzielen. Dieser Entwickler schuf die Grundlage für die moderne Schokoladenherstellung.","questions":[{"question":"Wer entdeckte eine Methode, Kakao zu verarbeiten?","answers":["Antoine de Sainte-Claire Deville","Kolumbus","Kleopatra"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert entdeckte Antoine de Sainte-Claire Deville eine Methode, Kakao zu verarbeiten?","answers":["17. Jahrhundert","18. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch schuf Antoine de Sainte-Claire Deville die Grundlage für die moderne Schokoladenherstellung?","answers":["Er entdeckte ein neues Rezept","Er entwickelte eine neue Maschine","Er fand eine Methode, Kakao zu verarbeiten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die weltweit bekannteste Käsesorte ist der Parmesan, auch bekannt als Parmigiano-Reggiano. Er wird in Italien produziert und ist ein wichtiges Zutat bei verschiedenen Gerichten wie Pasta, Salate und als Topping für Brot. Der Parmesan hat einen charakteristischen Geschmack und eine cremige Konsistenz und kann bis zu 36 Monaten gereift werden. Ein interessanter Fakten sind die verschiedenen Verwendungsweisen des Parmesans: er wird nicht nur zum Essen verwendet, sondern auch als Dekorationsmittel für Tische und als Geschenk verpackt.","questions":[{"question":"Woher stammt die Käsesorte Parmesan?","answers":["Italien","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Für welches Gericht ist der Parmesan wichtiges Zutat?","answers":["Salat","Pasta","Brot"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange kann der Parmesan gereift werden?","answers":["12 Monaten","24 Monaten","36 Monaten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die weltweit bekannteste Varietät von Reis ist die Japonica-Reihe, die in Japan und Südostasien angebaut wird. Sie enthält etwa 20% mehr Stärke als andere Arten von Reis und hat einen feinen, aromatischen Geschmack. In Japan wird Reis nicht nur zu Sushi verwendet, sondern auch zu Suppen, Salaten und Gerichte wie Onigiri oder Bento. Japans Reisproduktion ist um die 1,3 Millionen Tonnen pro Jahr.","questions":[{"question":"Wofür wird Reis in Japan nicht nur zu Sushi verwendet?","answers":["Suppen","Salaten","Gerichte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr produziert Japan etwa um diese Menge Reis?","answers":["1 Million Tonnen","1,3 Millionen Tonnen","2 Millionen Tonnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Prozent mehr Stärke enthält die Japonica-Reihe im Vergleich zu anderen Reisarten?","answers":["10%","20%","30%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Schweizer haben ein besonderes Verhältnis zu Käse und Schokolade. Jährlich produzieren sie über 130000 Tonnen von verschiedenen Arten von Käse, darunter Emmental und Gruyère. Die Schweiz ist auch bekannt für ihre hochwertigen Schokoladenprodukte wie Lindt und Toblerone. In der Stadt Bern gibt es sogar ein Museum des Kuchens, das die Geschichte der Backwaren präsentiert.","questions":[{"question":"Wieviel Tonnen Käse produzieren die Schweizer jährlich?","answers":["8000","13000","20000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Schokoladenprodukte sind bekannt aus der Schweiz?","answers":["Lindt und Toblerone","Ferrero und Kinder","Reese's und M&M's"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo gibt es in der Stadt Bern ein Museum über Backwaren?","answers":["In Zürich","In Bern","In Genf"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Der Geschmack von Kaffee kann je nach Rohqualität und Verarbeitung stark variieren. Einige Sorten wie Arabica oder Gesellschaftsland werden für ihre milden und feinen Aromen geschätzt, während andere wie Robusta bekannt sind für ihre kräftigen und bitteren Noten. Die Erntezeit hat einen großen Einfluss auf den Geschmack von Kaffee: Frühe Ernten sind oft fruchtiger und floraler, spätere Ernten dagegen können scharfer und pikantere Noten aufweisen.","questions":[{"question":"Welche Sorten von Kaffee werden für ihre milden und feinen Aromen geschätzt?","answers":["Arabica oder Gesellschaftsland","Robusta oder Gesellschaftsland","Kona oder Arabica"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Einfluss hat die Erntezeit auf den Geschmack von Kaffee?","answers":["Keinen Einfluss","Ein großes Einfluss","Ein kleiner Einfluss"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Noten werden Robusta-Kaffees bekannt?","answers":["milde und feine Aromen","kräftige und bittere Noten","fruchtige und florale Noten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Kaffee-Röstung ist ein aufwendiger Prozess, der viel Geschick und Erfahrung erfordert. Eine gute Kaffee-Rösterin muss viele Jahre lang studiert haben, um die optimale Röstarbeit zu erzielen. Einzelne Arabica-Körner müssen vorsichtig zwischen 170 und 200 Grad Celsius erhitzt werden, während Robusta-Körner bei Temperaturen von 220 bis 240 Grad Celsius geröstet werden können.","questions":[{"question":"Wie lange muss eine gute Kaffee-Rösterin studiert haben?","answers":["Jahre","Monate","Stunden"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Temperaturen werden Arabica-Körner geröstet?","answers":["170-200 Grad Celsius","220-240 Grad Celsius","150-180 Grad Celsius"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Kaffeesorte kann bei Temperaturen von 220 bis 240 Grad Celsius geröstet werden?","answers":["Arabica","Robusta","Mischung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Europäische Union ist für den Handel mit Lebensmitteln sehr wichtig. Sie hat strenge Regeln für die Vermarktung von Obst und Gemüse aufgestellt. So müssen z.B. Erzeuger von Früchten und Gemüsen sicherstellen, dass ihre Produkte frei von Schadstoffen sind. Außerdem müssen sie Angaben über den Ursprung und die Zusammensetzung der Produkte machen. Dies hilft bei der Überprüfung, ob die Lebensmittel sicher für den Menschen konsumiert werden können.","questions":[{"question":"Warum sind Erzeuger von Früchten und Gemüse bei der Vermarktung ihrer Produkte bestimmte Angaben machen müssen?","answers":["Weil sie Geld sparen können","Weil sie sicherstellen müssen, dass ihre Produkte frei von Schadstoffen sind","Weil sie ihre Produkte teurer verkaufen können"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Regeln der Europäischen Union für die Vermarktung von Obst und Gemüse aufgestellt?","answers":["Damit die Menschen mehr Geld haben","Damit die Produzenten ihre Produkte teurer verkaufen können","Damit die Lebensmittel sicher für den Menschen konsumiert werden können"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Schadstoffen müssen Erzeuger von Früchten und Gemüse bei der Vermarktung ihrer Produkte vermeiden?","answers":["Chemikalien","Gifte","Nährstoffe"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die europäische Union erkannte den Kartoffelkäfer als Schädling an und schloss ihn in die Liste der invasiven Arten ein. Dieser Käfer hat sich von Asien bis nach Europa ausbreitet und ist nun auch in Deutschland zu finden. Er kann jedoch nicht nur Kartoffeln, sondern auch andere Pflanzen wie zum Beispiel Tomaten und Auberginen schädigen. Deshalb sollte man ihn im Garten und auf dem Feld beobachten und bei der ersten Sicht sofort eliminieren.","questions":[{"question":"Woher stammt der Kartoffelkäfer?","answers":["Asien","Europa","Afrika"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Pflanzen schädigen die Kartoffeln auch?","answers":["Tomaten und Auberginen","Kartoffeln und Mais","Erdbeeren und Himbeeren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sollte man bei der ersten Sicht des Kartoffelkäfers tun?","answers":["Den Käfer im Garten belassen","Den Käfer auf dem Feld eliminieren","Sofort den Käfer eliminieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Tradition des Eisenschieben ist im Mittelalter entstanden und verbreitete sich schnell in ganz Europa. Im 16. Jahrhundert wurde die Kunst des Eisenschiebens in der Schweiz perfektioniert. Die traditionelle Technik des Eisenschiebens ist heute noch erhalten und wird von einigen Meistern ausgebildet.","questions":[{"question":"Wo entstand die Tradition des Eisenschiebens?","answers":["Mittelalter","Renaissance","Barock"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde die Kunst des Eisenschiebens in der Schweiz perfektioniert?","answers":["16. Jahrhundert","17. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Werden heute noch Meister im Eisenschieben ausgebildet?","answers":[true,false],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Der Kaffee ist ein wichtiger Teil vieler Deutscher Tagesroutinen. Jährlich produzieren deutsche Kaffeeröster über 1 Million Tonnen Kaffee. Die größten Produzenten sind die Bundesländer Bayern und Nordrhein-Westfalen. Es gibt jedoch auch viele andere Kulturen, die zum Beispiel in den Tropen wachsen, wie der Arabica-Kaffee aus Äthiopien.","questions":[{"question":"Welches Bundesland ist der größte Kaffee produzent?","answers":["Bayern","Nordrhein-Westfalen","Berlin"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Tonnen Kaffee produzieren deutsche Kaffeeröster jährlich?","answers":["500000","1000000","1500000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wächst der Arabica-Kaffee?","answers":["in den Tropen","in Bayern","in Nordrhein-Westfalen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Der Kaffee ist ein wichtiger Teil vieler kultureller Traditionen. In Deutschland wird er zum Beispiel oft mit Kuchen oder Brötchen genossen. Es gibt jedoch auch viele andere Kulturen, die ihre eigene Art von Kaffee trinken. In Äthiopien z.B. wird der Kaffee als gesunde Erfrischung getrunken.","questions":[{"question":"Wo wird Kaffee oft mit Kuchen oder Brötchen genossen?","answers":["Deutschland","Äthiopien","Italien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Kultur trinkt Kaffee als gesunde Erfrischung?","answers":["Deutsche","Äthiopische","Italienische"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Land wird der Kaffee nicht mit Süßigkeiten genossen?","answers":["Deutschland","Äthiopien","Japan"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die Süßigkeit, die man in Deutschland am häufigsten isst, ist das Christstollen. Es wird traditionell im Dezember gebacken und serviert. Das Rezept stammt aus dem 17. Jahrhundert und enthält viele Zutaten wie Nüsse, Rosinen und Gewürzen. In Deutschland werden jährlich etwa 20 Millionen Stollen verkauft.","questions":[{"question":"Wann wird traditionell der Christstollen in Deutschland gebacken?","answers":["Januar","März","Dezember"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woher stammt das Rezept für den Christstollen?","answers":["20. Jahrhundert","17. Jahrhundert","19. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Stollen werden jährlich in Deutschland verkauft?","answers":["10 Millionen","15 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":24,"article":"Die weltweit bekannteste Artischockensorte ist die \"Violet de Provence\", die ursprünglich aus Frankreich stammt und seit Jahrhunderten in der Gegend von Provence angebaut wird. Ihre besondere Farbe und Geschmacksnote machen sie zu einem beliebten Zutat für Salate, Gerichte und Snacks.","questions":[{"question":"Wo stammt die bekannteste Artischockensorte 'Violet de Provence' her?","answers":["Frankreich","Italien","Spanien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist die 'Violet de Provence' beliebt in der Küche?","answers":["Weil sie sehr teuer ist","Weil sie eine besondere Farbe hat und Geschmacksnote","Weil sie aus Italien kommt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird die 'Violet de Provence' traditionell angebaut?","answers":["Im Süden Frankreichs","In der Gegend von Toscana","In der Provence"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},]